\input{../preamble}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Заключительная}
	\libproblem{rayon}{2008-10-1}
	\libproblem{rayon}{2008-11-1}
	\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.17}
	%% Это задача не пойми разбери откуда
	\taskpic{
	Семь одинаковых зарядов связаны друг с другом одинаковыми упругими нитями, как показано на рисунке. Расстояние между ближайшими зарядами $l$. Определите силу натяжения каждой нити.
	\answer{$T = \frac{q^2}{2k l^2} \left( \frac{9}{4} + \frac{\sqrt{3}}{3} \right)$}}{
		\begin{tikzpicture}
		\foreach \x in {0,...,5}{
			\draw(0:0)--({60*\x}:1)--({60*(\x+1)}:1);
			\filldraw({60*\x}:1)circle(.05)++({60*\x}:.25)node[blue]{$q$};
		}
		\filldraw(0:0)circle(0.05)++(0,-.4)node[blue]{$q$};
		\end{tikzpicture}
	}
	\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.8}
	\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{11.6}
}
\end{document}
